
%abbreviazoni molto utili
\def\dsum{\ensuremath{\displaystyle\sum}}
\def\dprod{\ensuremath{\displaystyle\prod}}
\def\dint{\ensuremath{\displaystyle\int}}
\def\doint{\ensuremath{\displaystyle\oint}}
\def\dfrac{\ensuremath{\displaystyle\frac}}
\def\b{\ensuremath{\widehat}}
\def\R{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\def\d{\ensuremath{\partial}}
\def\L{\ensuremath{\mathcal{L}}}
\def\C{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\def\N{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\def\Lp{\ensuremath{\mathbb{L}}} %L di spazio Lp
\newcommand{\Q}[0]{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\def\grad{\vec \nabla}
\def\div{\vec \nabla \cdot}
\def\rot{\vec \nabla \times}
\newcommand{\dbar}{\mbox{\normalfont\fontencoding{T1}\upshape\char158}} %per la d tagliata

%Sono inutili ma volevo provarli
\newcommand{\dd}{\mathop{\mathrm{d}\!}{}}
\newcommand{\deriv}[2]{\dfrac{\dd #1}{\dd #2}}
\newcommand{\pderiv}[2]{\dfrac{\d #1}{\d #2}}


 %%%% per fare l'indice analitico
\makeindex


% Stile della bibliografia
% \bibliographystyle{alpha}








%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%% Comandi definiti per la tesi %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\ket}[1]{\left| #1 \right\rangle}
\newcommand{\bra}[1]{\left\langle #1 \right|}
\newcommand{\ketbra}[2]{\left| #1 \middle \rangle \! \middle \langle #2 \right|}
% \newcommand{\braket}[3]{\left\langle #1 \middle| #2 \middle| #3 \right\rangle}
\newcommand{\braket}[3]{%
  \def\temp{#2}\ifx\temp\empty
  \left\langle #1 \middle| #3 \right\rangle%
  \else
  \left\langle #1 \middle| #2 \middle| #3 \right\rangle%
  \fi
}
\newcommand{\ann}[0]{\hat{a}}
\newcommand{\adag}[0]{\hat{a}^\dag}

\newcommand{\id}[0]{\mathbbm{1}}
\newcommand{\iid}[0]{\hat{\id}}
\newcommand{\dprime}[0]{{\prime \prime}}
\newcommand{\defeq}[0]{:=}


\DeclareMathOperator{\gaus}{gaus}
\newcommand{\convolution}[0]{\ast}
\DeclareMathOperator{\BesselI}{BesselI}
\newcommand{\expval}[1]{\mathbb{E}\left[ #1 \right]}
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}
\DeclareMathOperator{\poisson}{poisson}
\DeclareMathOperator{\hermite}{Herm}
\DeclareMathOperator{\counter}{counter}
\DeclareMathOperator{\Hyper1F1}{Hyper1F1}
\DeclareMathOperator{\diag}{diag}
\DeclareMathOperator{\sign}{sign}
\DeclareMathOperator{\argmin}{argmin}
\DeclareMathOperator{\argmax}{argmax}
\DeclareMathOperator{\cnorm}{cnorm}
\newcommand{\var}[1]{\text{Var}\left[ #1 \right]}
\newcommand{\tracenorm}[1]{\left| \!\middle|\, #1 \, \middle| \!\right|_1}
\newcommand{\ham}[0]{\hat{H}}
\newcommand{\obig}[1]{\mathcal{O}\left( #1 \right)}
\newcommand{\osmall}[1]{\mathit{o}\left( #1 \right)}
\newcommand{\abs}[1]{\left\lvert #1 \right\rvert}
\newcommand{\disp}[1]{\hat{D}_{ #1 }}
\newcommand{\squeeze}[1]{\hat{S}_{ #1 }}
\newcommand{\real}[1]{\mathfrak{Re}\left[ #1 \right]}
\newcommand{\imag}[1]{\mathfrak{Im}\left[ #1 \right]}
\newcommand{\lag}[2]{\mathrm{Laguerre}_{ #1 }\left( #2 \right)}
\newcommand{\hil}[0]{\mathcal{H}}
\newcommand{\lh}[0]{\mathcal{L}}
\newcommand{\rrho}[0]{\hat{\rho}}
\newcommand{\floor}[1]{\left\lfloor #1 \right\rfloor}
\newcommand{\ceil}[1]{\left\lceil #1 \right\rceil}
\newcommand{\bsigma}[0]{\boldsymbol{\sigma}}

\newcommand{\ped}[1]{_{\text{#1}}}
\newcommand{\ap}[1]{^{\text{#1}}}
\newcommand{\comm}[2]{\left[#1 , #2 \right]}
\newcommand{\der}[2]{\frac{\dd #1}{\dd #2}}


\theoremstyle{definition}
\newtheorem{todos}{To do spiegazione}[section]
\newtheorem{todot}{To do tesi}[section]
